\section{Tests}

Das entworfene System ist durch mehrere Integrationstests gelaufen. Zunächst wurde die SPS Kommunikation auf dem Schreibtisch mit einer älteren Siemens SPS und einem CP 343-1 Kommunikationsprozessor getestet. Im Anschluss darauf wurde ein Simulator für die SPS + CP 343-1 Kombination entwickelt, welcher es ermöglicht hat, die TCP Kommunikation zur SPS am PC (per Ethernet Verbindung) zu simulieren bzw. zu testen.

Die Frequenzanalyse wurde am Kleinmengen-Pulsationsreaktor getestet. Die Drucksensoren wurden
an die Klemmen der Leiterplatte angeschlossen und die gemessenen Daten wurden in Echtzeit per UART an den Entwickler PC gesendet, wo Sie mit Hilfe von einem entwickelten Octave-Programm grafisch dargestellt wurden konnten. Der Kleinmengen-Pulsationsreaktor ist mit einem großen Lautsprecher ausgestattet, über welchem man gezielte Frequenzen anregen kann. Während der Tests wurden unterschiedliche Frequenzen eingestellt und das Messsystem hat die eingestellten Frequenzen wiedererkannt.

Aus Zeitlichen Gründen war es leider nicht mehr möglich, einen vollständigen End-to-End-Test durchzuführen, in welchem das Gerät im Schaltschrank verbaut ist und die gemessenen Daten an die SPS des Kleinmengen-Reaktors sendet. 

\newpage

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{Bilder/Debuggen3.PNG}
	
	\captionsetup{justification=centering}
	\caption{Echtzeit Integrationstest am Kleinmengen-Pulsationsreaktor} \label{fig:test}
\end{figure}

In \imgref{fig:test} ist die Echtzeit-Ansicht eines solchen Tests zu sehen. Die Ansicht zeigt das Signal, welches am Eingangskanal 2 angelegt ist. Im Diagramm oben links, ist das abgetastete Signal der Drucksensoren zu sehen. Im Diagramm oben rechts ist das Frequenzspektrums dieses Signals dargestellt.
Im Diagramm unten rechts ist das Ergebnis des Peak-Erkennungs-Algorithmus auf dem Frequenzspektrum zu sehen. Im Diagramm unten links sind Log-Ausgaben zu sehen.